# Por que antivirus são ineficientes?
Simplesmente não interessa o quanto você se esforce para criar um antivirus, sempre vão existir virus que são indetectáveis, porque o problema relacionado a identificar um vírus é um [problema computacionalmente indecidível](https://enterprise.comodo.com/whitepaper/Impossibility_of_Virus_Detection_WP.pdf). Não é NP-completo porque um algoritmo NP ainda é decidível, mas é uma consequência do teorema de Rice provado via problema da parada. É indecidível (Entscheidungsproblem).

É impossível você implementar um antivirus eficaz (no sentido de ser capaz de detectar qualquer virus), a maioria dos antivírus existentes só conseguem detectar ameaças comuns através de uso de heurísticas, mas é trivial que uma pessoa que desenvolva virus consiga contornar esse tipo de mecanismo. É muito simples transformar um virus detectável em um vírus não detectável, até mesmo sem um rootkit.

Existem formas melhores de resolver o problema, inclusive ninguém usa antivírus no Linux justamente por isso - é literalmente tapar o sol com uma peneira. Por exemplo, o sistema de permissões (seja DAC ou MAC) resolve isso de forma muito mais eficaz (ex: Tomoyo, AppArmor, SELinux, etc), porque mesmo que você queira rodar um programa qualquer, se o programa não tiver permissões ele não vai ser capaz de fazer muito. Existem também as técnicas de hardening (PaX, RELRO, SSP, etc). Você pode aplicar patches para modificar por exemplo a sys_setruid, bloqueando o UID 0 root (tirando seus privilégios) e criando MagicUIDs. Dessa forma literalmente todos os vírus, exploit e etc que tentam escalar privilégios visando o root vão falhar. É muito mais inteligente.

Lembrando que o próprio antivírus pode ter falhas e ser utilizado para escalar privilégios e etc desnecessariamente, enquanto que patches só modifica o source e não coloca um software rodando permanentemente.

Se for um overflow, só de trocar o NOP Sled, digamos que seja um NOP (0x90) para algum outro que faz a mesma função (jmp 0x02) o antivírus já não detecta, mesmo sendo o mesmo exploit/overflow. NOP Sled é o termo utilizado para o dado que você utiliza para preencher o buffer antes de chegar ao retorno.